【專訪】許智峯隔離完畢 落腳澳洲東南部某城市

許智峯今日（3月22日）中午12時許（東部標準時間）接受SBS中文專訪時表示，他正從北部的隔離營離開，乘坐飛機前往東南部一座城市，預料今日黃昏至晚上抵達。

他以安全為理由，留待抵埗後才透露「落腳」的城市，但說到該城市的原因包括有較多當地的親戚朋友支援，以及較近首都坎培拉，方便遊說國會議員的工作。

身負涉嫌違反國安法和暴動等控罪的許智峯，去年底流亡英國，兩星期前在其Facebook專頁上宣佈「轉戰」澳洲，原因是本地較少全職投入遊說工作的香港政治領袖，他希望在「國際線」工作上與其他人分工補位。

日前收到「澳洲財長」詐騙訊息

他接受SBS中文專訪透露，日前收到自稱「澳洲財長」的人傳來訊息，請他共襄大事和保護他，但要請他先匯款到香港一個戶口。

他表示，一名自稱「澳洲財長伯明罕（Simon Birmingham）」的人日前在通訊程式WhatsApp傳來訊息，說透過一名記者取得他的聯絡方法，對方說可以保護他，但要澳洲政府不便出手，故吩咐他匯款到香港荃灣一間洗衣店。

「我（收到訊息後）已經好小心，向該名記者求證，記者說的確有那件事，而且那電話號碼的確是財長的號碼。」

「交談期間，對方說未來一些國際形勢、國際拘捕對他不利，又說希望聯繫香港、本地政府和英國政府，一起去做些事，去保護我。講到似層層，但說這些行動背後要錢，澳洲政府不好出面做，叫我匯些錢去香港戶口。都幾假的，我沒有理他，當然也沒有匯錢過去。」
許智峯認為，從與對方的交談中，聽來不似涉及政治，「如果涉及政府，可能對方對我的要求不同，問的事也會較多。」

事實上，澳洲現任財政部長為費登堡（Josh Frydenberg），伯明罕為金融部長，也從未擔任過財政部長。

伯明罕的發言人向SBS中文說，部長並沒有Telegram帳戶，他的姓名遭盜用一事已轉介給澳洲聯邦警察，「（當局）已採取適當的保安步驟，來保護他實際使用的通訊工具。」

發言人並未回覆伯明罕是否也沒有WhatsAapp帳戶。

有關未來路向，許智峯今日向SBS中文說，抵達東南部城市後，將先和家人將會先安頓，未來數天非常忙碌，「已有很多公事，夜晚安排了很多網上會議，也有個很重要的會議，跟歐盟很多國的領袖視像通話。然後跟澳洲廣播公司有面對面的訪問

他透露，上述的歐盟會議明晚閉門舉行，有多國代表的大使參加，他是透露合作機構聯絡對方，屆時會講述香港的情況。

許智峯又稱，已跟4至5名州和聯邦議員約實準備會面，5月份將前往坎培拉在國會開會時，一次過見多名議員。

家庭事務方面，許智峯說他到埗後會先入住臨時居所，再找一間長遠的住所，還有為小孩找學校，「因為有簽證限制，要慢慢研究，自己還未看學費要多少。」

他說，暫時不擔心一家人在澳洲的安全，也不會過隱居生活，「人身安全不太擔心，因為相信澳洲是民主自由的國家，可以有基本保障，也覺得不應因為這些事活在恐懼之中。我們打算過好正常、不會隱居的生活，打算很公開。」

問及在隔離營14日的生活，許形容「幾悶」，但有集中工作的時間，「（其間）跟不少議員聯絡，有的是我主動聯絡他，有的是他們主動聯絡我。有跟不少香港人組織合作，在網上也開了不少會議。」

他說，暫時家人頗適應澳洲的天氣，雖然北部較想像中熱，但陽光充沛，跟倫敦有很大對比，「他們暫時都覺得舒服的，但也要住落才知道喜不喜歡這個地方。」

幫手探下楊局長個仔, 比本<我家在蟈>佢吖唔該

汁 ：

許智峯 叫人衝 自己鬆

好人一生平安
#9五毛長命百歲百病纏身

又浪費一個account

訓左幾多年?
定係你老母接客接到生左你個弱智仔 少少記憶力都無?

留一句言就抹殺人地做過乜，三毛唔易做的

係甘上下

叫人衝到自己都被告暴動? 用下你個蟲腦啦 不過你都係唔會諗得明

小藍人，證據呢？被人洗晒腦都唔知

ac wasted

慢慢坐埋果幾個月/年啦

呢啲口號好藍由 再加啲emoji

戇鳩仔。幾時去印度呀